[
  {
    "question": "Berikut ini yang BUKAN merupakan metode pembayaran untuk pekerjaan swakelola kegiatan pengelolaan pembudidayaan ikan pada dinas kelautan dan perikanan provinsi B berdasarkan persentase prestasi kemajuan pekerjaan yaitu...",
    "options": [
      "A. Bulanan",
      "B. Sesuai Kemampuan Bendara",
      "C. Sekaligus",
      "D. Termin"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Skenario: Tim Pengawas kegiatan swakelola penyediaan data dan informasi usaha pertanian pada dinas pertanian provinsi B melakukan verifikasi administrasi dan dokumentasi serta pelaporan, pengawasan teknis yaitu pengawasan terhadap kemajuan pelaksanaan kegiatan, pengawasan penggunaan tenaga kerja, peralatan dan bahan, serta pengawasan tertib administrasi keuangan.<br> Instruksi: Dari kasus diatas, yang diperlukan untuk mengetahui realisasi fisik pekerjaan secara berkala yang disampaikan tim pengawas yaitu...",
    "options": [
      "A. Metode/tahapan pelaksanaan swakelola",
      "B. Data kontrak swakelola pada kegiatan sejenis pada tahun sebelumnya",
      "C. Para pihak yang akan melakasanakan swakelola",
      "D. Laporan kemajuan pelaksanaan pekerjaan, penggunaan tenaga kerja, peralatan dan bahan"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Pemeriksaan terhadap hasil pekerjaan swakelola dilakukan oleh...",
    "options": [
      "A. Tim Perencana Swakelola",
      "B. Tim Pengawas Swakelola",
      "C. Tim Persiapan Swakelola",
      "D. Tim Pelaksana Swakelola"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Dinas kesehatan kabupaten XYZ melaksanakan swakelola pembuatan jamban keluarga dengan kelompok masyarakat desa kemuning dan akan dihibahkan kepada masyarakat. Jika cara pembayaran menggunakan termin, maka pelaksanaan pembayaran pekerjaannya...",
    "options": [
      "A. Sesuai dengan tahapan pembayaran yang telah disepakati dalam kontrak swakelola",
      "B. Setelah hasil pekerjaan diserahkan kepada masyarakat melalui hibah",
      "C. Dilakukan 2 kali yaitu serah terima pertama dan serah terima akhir",
      "D. Setelah pekerjaan selesai 100% sesuai kontrak swakelola"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Tenaga ahli yang dapat digunakan pada swakelola tipe II yaitu...",
    "options": [
      "A. Paling banyak 10% (sepuluh persen) dari jumlah Tim Pelaksana",
      "B. Berjumlah 1 (satu) orang",
      "C. Sekurang-kurangnya 10% (sepuluh persen) dari jumlah Tim Pelaksana",
      "D. Tidak boleh melebihi 50 (lima puluh persen) dari jumlah anggota Penyelenggara Swakelola"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Salah satu ketentuan pembayaran dalam swakelola yaitu...",
    "options": [
      "A. Memperhitungkan PPN",
      "B. Tidak memperhitungkan PPN",
      "C. Pembayaran hanya dapat dilakukan secara sekaligus",
      "D. Memperhitungkan keuntungan penyelenggara swakelola"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Skenario: Dinas kelautan dan perikana provisin B akan melaksanakan pekerjaan pengelolaan kawasan konservasi di wilayah pesisir pulau-pulau kecil secara swakelola. <br> Instruksi: Untuk memastikan pekerjaan dapat berjalan sesuai rencana kegiatan, maka yang dapat dijadikan sumber informasi pada saat persiapan swakelola yaitu...",
    "options": [
      "A. Dokumen Satuan Harga",
      "B. Daftar pegawai pada instansi",
      "C. Database kontrak",
      "D. Data identifikasi kebutuhan"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Kegiatan yang dilaksanakan pada tahap persiapan swakelola adalah...",
    "options": [
      "A. Penyusunan RAB",
      "B. Penetapan Tipe Swakelola",
      "C. Penyusunan Spesifikasi Teknis/KAK",
      "D. Reviu RAB"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Jika sekelompok masyarakat sebagai pelaksana swakelola mampu melaksanakan pengadaan bahan/alat/material untuk mendukung swakelola, maka pengadaan bahan/alat/material dilakukan oleh...",
    "options": [
      "A. Tim Persiapan",
      "B. Tim Pelaksana",
      "C. Tim Pengawas",
      "D. Tim Teknis"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pihak yang bertugas untuk mencatat, mengevaluasi, mendokumentasikan kegiatan dan melaporkan secara berkala kemajuan kegiatan dan penyerapan anggaran pada pekerjaan swakelola Penyediaan Data Series Kawasan Konservasi Laut Daerah (KKLD) pada dinas kelautan perikanan provinsi B yang dilaksanakan oleh perguruan tinggi negeri provinsi B yaitu...",
    "options": [
      "A. Tim pengawas swakelola dari dinas kelauran dan perikanan provinsi B",
      "B. Tim pelaksana swakelola dari dinas kelauran dan perikanan provinsi B",
      "C. Tim pengawas swakelola dari perguruan tinggi negeri provinsi B",
      "D. Tim pelaksana swakelola dari perguruan tinggi negeri provinsi B"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Kegiatan yang BUKAN tahapan persiapan pada perkarjaan swakelola pengawasan usaha perikanan yang diberikan sendiri oleh dinas kelautan dan perikanan provinsi B yaitu...",
    "options": [
      "A. Menetapkan penyelenggara swakelola",
      "B. Menetapkan rencana kegiatan",
      "C. Penandatanganan berita acara pemeriksaan hasil pekerjaan",
      "D. Reviu spesifikasi teknis/KAK dan RAB"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Salah satu perbedaan ketentuan dalam pelaksanaan swakelola tipe I dan swakelola tipe IV yaitu mengenai...",
    "options": [
      "A. Pihak yang menerima laporan",
      "B. Sanksi pada pelaksana swakelola",
      "C. Serah terima pekerjana",
      "D. Cara pembayaran"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Salah satu tugas Tim Persiapan pada swakelola pelatihan teknologi tepat guna yang dilaksanakan oleh kelompok masyarakat desa XYZ yaitu melakukan reviu...",
    "options": [
      "A. Rancangan kontrak",
      "B. Spesifikasi teknis dan RAB",
      "C. Dokumen penetapan tipe swakelola",
      "D. Rencana dan jadwal kegiatan"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Jika PPK mengetahui bahwa kelompok masyarakat desa XYZ sebagai pelaksana swakelola tidak mampu melaksanakan proses pengadaan bahan/material dan alat untuk mendukung swakelola. Tindakan yang harus dilakukann oleh PPK...",
    "options": [
      "A. Membatalkan sebagai pelaksana swakelola",
      "B. Mengenakan sanksi kepada kelompok masyarakat pelaksana swakelola",
      "C. Membatalkan kegiatan swakelola dan mengubah cara pengadaan melalui penyedia",
      "D. Membuat kontrak terpisah bahan/material dan alat dengan penyedia"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Salah satu alternatif yang dapat diambil agar pelaksanaan swakelola berjalan sesuai rencana dan jadwal yaitu...",
    "options": [
      "A. Melakukan revisi penetapan rencana dan jadwal pelaksanaan",
      "B. Melakukan monitoring secara berkala",
      "C. Melakukan monitoring jika pekerjaan terlambat",
      "D. Pekerjaan dijaminkan kepada pihak asuransi"
    ],
    "answer": "B"
  }
]